\chapter{2. Protocolo}

\section{Diseño}

\begin{enumerate}
    \item El servidor espera una solicitud de conexión por parte de algún cliente.
    \item Una vez aceptada la conexión, el servidor ofrece al cliente un pokemon para capturar.
    \item El cliente decide si intenta capturar al pokemon actual (procede a 4) o solicita otro (regresa a 2).
    \item El cliente tiene 3 intentos para capturar al pokemon. En caso de que lo capture, la imagen del pokemon es guardada en el directorio donde se ejecutó el cliente.
    \item Cuando el cliente captura un pokemon, agota los intentos de captura o cancela la captura, el servidor pregunta si desea continuar (2) o terminar la sesión (6).
    \item Por último, el cliente y el servidor cierran las conexiones abiertas. 
\end{enumerate}


\begin{center}
    \begin{tabular}{||c||c||} 
        \hline
        \textbf{código} & \textbf{descripción} \\ [0.5ex] 
        \hline\hline
        10 & El cliente solicita al servidor un pokemon para capturar. \\
        \hline
        20 & El servidor ofrece al usuario un pokemon para capturar.  \\
        \hline
        21 & El servidor pregunta al cliente si desea reintentar la captura. \\
        \hline
        22 & El servidor informa al cliente que el pokemon fue capturado. \\
        \hline
        30 & Sí ( Cliente o Servidor ) \\
        \hline
        31 & No (Cliente o Servidor) \\
        \hline
        32 & Terminar sesión (Cliente o Servidor) \\
        \hline
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\begin{center}
    \begin{tabular}{||c||c||} 
        \hline
        \textbf{estado} & \textbf{descripción} \\ [0.5ex] 
        \hline\hline
        S$_0$ & El cliente solicita al servidor un pokemon para capturar. \\
        \hline
        S$_1$ & El servidor envía una propuesta de pokemon  \\
        \hline
        S$_2$ & El cliente decide si quiere capturar al pokemon. \\
        \hline
        S$_3$ & Servidor informa el estado de la captura \{fallida, exitosa, reintento\} \\
        \hline
        S$_4$ & Cliente decide si intenta capturar de nuevo al pokemon o cancela. \\
        \hline
        S$_5$ & El servidor pregunta al cliente si desea continuar jugando. \\
        \hline
        S$_6$ & El cliente decide terminar el juego. \\
        \hline
        S$_7$ & Termina la conexión entre cliente y servidor. \\
        \hline
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}




\section{Diagrama FSM}

\insertgraphic{../pictures/automata.png}{FSM}
